<Document>
# Должности

В СС14 есть большое количество должностей, разделённых на семь основных отделов:

## Сервисный отдел
В этот отдел входят глава персонала (ГП), пассажиры, уборщик, клоун, мим, музыкант, шеф-повар, бармен, и другие должности, которые занимаются обслуживанием станции.

Обычно они выполняют базовые функции, связанные с уборкой, развлечением экипажа, готовкой еды, исключая людей у которых нету должностей и пока они просто не заблудяться в техтоннелях

## Отдел снабжения
В отдел снабжения входят грузчики, утилизаторы, и их глава — квартирмейстер (КМ). Этот отдел занимается распределением грузов и ресурсов по станции, и торговлей на галактическом рынке.

По большей части, они ищут вещи которые можно продать, и купить материалы которые могут заказать другие отделы.

## Медицинский отдел
[color=#5b97bc]Medical[/color] В отдел снабжения входят интерны, химики, врачи, и главный врач. Этот отдел отвечает за физическое состояние экипажа, об лечении либо клонировании мёртвых или же раненных людей, выявлении за болеваний, и предотвращении смерти всего экипажа где-то в шкафу.

Медицинский отдел это один из самых укомплектованных отделов, у них есть возможность просматривать физическое состояние экипажа на мониторе, у них есть почти бесконечное количество препаратов если есть опытные химики, и возможность диагностировать инфекции.

## Научный отдел
В научный отдел входят научные ассистенты, учёные и научный руководитель (НР). Этот отдел отвечает за изучение технологий и артефактов, улучшение машин, а также производство полезных для станции устройств.

Учёные исследуют артефакты, чтобы получать очки и модернизировать оборудование других отделов.

## Инженерный отдел
В инженерный отдел входят технические ассистенты, инженеры, атмосферные техники, и старший инженер (СИ). Этот отдел отвечает за отвечает за обеспечение станции электроэнергией, целостность её корпуса и работоспособность системы подачи воздуха.

У инженеров есть экипировка для безопасного перемещения по космосу, и исходя из этого одной из их задач является ремонт внешних повреждений на станции.

## Безопасность
[color=#cb0000]Security[/color] consists of the security cadets, lawyers, detective, security officers, warden, and the head of security. As a department it is responsible for dealing with troublemakers and non-humanoid threats like giant rats and carp.

As a result of this, and the need to walk a fine line, security sometimes is overwhelmed by angry crew (don't kill the clown), and it is important for its members to try and stay on their best behavior.

## Командование
[color=#1b67a5]Командование[/color] это сбор глав каждого отдела станции. Оно отвечает за обеспечение эффективной работы отделов на станции.

Члены командования всегда должны быть относительно компетентны в своих отделах и стараться быть ответственными и руководить работой.

# Изменение своей должности
[color=#9fed58]Глава персонала[/color] отвечает за изменение доступов в ID и выдачу ключей шифрования. Отправьтесь в его офис и сообщите, какую должность вы бы хотели занять.

Зачастую они попросят от вас наличие бумаги на которой есть [color=#a4885c]печать[/color] главы отдела. Не переживайте, просто найдите главу и попросите поставить печать.
</Document>
