<Document>
# Космическая Станция 14

Каждый раунд в СС14 - это [bold]уникальная смена[/bold], которая происходит на одной из многих различных станций.

Продолжительность раундов обычно варируется от[color=cyan]45 до 120[/color]минут, но игроки могут свободно выйти и присоединиться в любое время раунда.

## Терминал
Если вы присоединились в середине смены, вы скорее всего появились на [color=lime]терминале[/color].
Здесь вы можете взять напитки, поговорить с другими игроками,и джать пока прилетит шаттл чтобы переместить вас на станцию.

Экраны на стенках предоставят вам информацию о времени прибытия шаттла.
Когда он прилетит, просто войдите внутрь и сядьте на кресло чтобы полететь на станцию.

Пребывайте только в общих коридорах терминала, и ни в коем случае на становитесь на место площадки приземления шаттла [color=#EB2D3A][bold]Он может разнести вас на куски[/bold][/color]

## Навигация
Каждая станция имеет много мест по которым можно перемещаться.
Сюда же входят и специализированные отделы в которых работает персонал, так и обычные места где вы можете расслабиться и пообщаться с другими.

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="StationMap"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignDirectionalDorms" Caption="Жилой отсек"/>
  <GuideEntityEmbed Entity="SignBridge" Caption="Мостик"/>
</Box>

[color=cyan]Станционные карты[/color] показывают вам общую структуру станции с разноцветными маячками, которые обозначают конкретные места.
Обычные [color=cyan]знаки[/color] на стенах могут указать вам на различные отделы.

## Покидание станции
В конце смены [color=gray](если не произошло [color=red][bold]уничотжение станции[/bold][/color])[/color], вы покинете станцию с помощью [color=lime]эвакуационного шаттла[/color].
Когда он вызывается, на станции будет проиграно объявление, информирующее экипаж о его прибытии в течение 10 минут.
Когда он прибывает вы должны добраться до него, сесть и выжить во время перелёта на[bold]Центральное командование[/bold].

Раунд не является официально оконченным, пока вы не достигнете [bold]Центрального командования[/bold]

<Box>
  <GuideEntityEmbed Entity="CryogenicSleepUnit"/>
</Box>

Если вы хотите покинуть раунд раньше, вы можете сделать это через [color=lime]криогенную капсулу[/color].
Просто войдите внутрь и выйдите из игры, ваши вещи будут сохранены в камере вместе с вами.

## Больше информации
Изучаете управление? [textlink="Нажмите сюда чтобы прочитать больше про управление" link="Controls"]

Не знаете что нужно делать на должности? [textlink="Нажмите сюда чтобы перейти к списку отделов" link="Jobs"]

Постоянно умираете? [textlink="Нажмите сюда чтобы посмотреть пособники по выживанию" link="Survival"]

</Document>
