<Document>
  # Разблокировка узлов
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
  </Box>

  Чтобы активировать и разблокировать узлы на артефакте, вы должны:
  - Проверить узел на [bold]Аналитической консоли[/bold], чтобы проверить его триггеры и эффекты.
  - Выполнить [bold]триггеры[/bold], перечисленные в консоли. Некоторые требуют прямого взаимодействия с артефактом, в то время как другие могут потребовать только правильной среды или конкретного действия рядом с ним.
  - После успешного выполнения триггера артефакт ответит сообщением: [italic]"Он начинает меняться странным образом..."[/italic]. [bold]Сканнер узлов[/bold] затем покажет, какие именно узлы были активированы.

  Артефакты входят в состояние разблокировки после выполнения первого триггера. Во время этого состояния необходимо завершить все оставшиеся триггеры. Время разблокировки изначально длится несколько секунд и сбрасывается каждый раз при активации нового триггера. Это время увеличивается с каждым дополнительным разблокированным узлом, предоставляя больше времени для завершения последующих триггеров.

  Когда все необходимые триггеры выполнены успешно, артефакт активирует свой эффект, и появится всплывающее сообщение: [italic]"Он замедляется, визуально меняясь."[/italic], и узел будет отображаться как [bold][color=plum]Активный[/color][/bold] на консоли.

  Если артефакт не удаётся активировать, он перестанет светиться и отобразит сообщение: [italic]"Он замедляется, а затем плавно останавливается."[/italic] После этого он входит в период ожидания перед повторной активацией.

  Порядок активации триггеров [bold]не имеет значения[/bold] для отдельных узлов. [italic]Однако[/italic], некоторые триггеры влияют на несколько узлов. Как правило, начинайте с триггера, уникального для узла, который вы хотите разблокировать. Активация триггера для другого узла во время этого этапа предотвращает разблокировку целевого узла до окончания периода ожидания артефакта.

  <GuideReagentEmbed Reagent="Artifexium"/>

  ## Активные узлы
  Когда узел разблокирован, он считается активным. Только самые высокие разблокированные узлы в слое ветки могут быть активированы, более низкие узлы в той же ветке больше не могут быть активированы после активации более высокого узла.

  Артефакты часто имеют несколько веток. Приоритет слоёв применяется внутри каждой ветки, но разные ветки работают независимо. Это означает, что узлы в разных ветках могут быть активированы одновременно, если они являются самыми высокими разблокированными узлами в своих соответствующих ветках.

  [bold]Ручное взаимодействие активирует все разблокированные узлы одновременно и потребляет заряды узла.[/bold]

  <GuideReagentEmbed Reagent="ArtifactGlue"/>

  ## Триггеры
  Примеры включают:
  - Осмотр артефакта
  - Игра на инструменте
  - Повреждение либо выбрасывание артефакта
  - Воздействие газов (плазма, тритий, и т.д.)
  - Изменение давления или температуры
  - Использование инструментов (отвертка, мультитул, монтировка, гаечный ключ)
  - Взаимодействие с реагентами (кровь, вода, аммиак и т.д.)
  - Убийство чего-либо рядом

  ## Эффекты
  Эффекты могут быть:
  - [color=green]Безопасные:[/color] производство растений, животных или мусора
  - [color=#00ccff]Полезные:[/color] зарядка аккумуляторов, создание инструментов или денег
  - [color=red]Опасные:[/color] аномалии, радиация, взрывы, враждебная фауна
</Document>
