<Document>
  # Ксеноархеология
  Ксеноархеология - это подразделение научного отдела, занимающееся исследованиями и экспериментами над [bold]инопланетными артефактами[/bold].

  В начале раунда, у учёных обычно есть один или два артефакта в лаборатории. Их так же можно получить при помощи:
  - Заказа в [color=orange]Отделе снабжения[/color]
  - Нахождения их [color=orange]Утилизаторами[/color]
  - Созданию при помощи [bold]фрагментов артефактов[/bold]
  - Появлению их во время станционных событий

  ## Артефакты
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifact" Caption=""/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComplexXenoArtifactItem" Caption=""/>
  </Box>

  Артефакты содержат [bold]узлы[/bold], расположенные на определённых [bold]уровнях[/bold].
  - Разблокировав узел, вы разблокируете связанные узлы на более высоких уровнях.
  - Каждый узел имеет [bold]триггеры[/bold], действия, которые должны быть выполнены рядом с артефактом, чтобы разблокировать узел.
  - Когда узел разблокирован, его [bold]эффект[/bold] активируется, и узел становится [bold][color=plum]Активным[/color][/bold].
  - У каждого узла есть [bold]прочность[/bold]: количество раз, которое он может быть вручную активирован после разблокировки.
  - Узлы на более высоких уровнях труднее достичь, но дают больше [bold]очков исследований[/bold].
  - Разблокировка всех узлов не даёт специального бонуса, но каждый узел даёт очки исследований.

  ## Снаряжение
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactAnalyzer" Caption="Анализатор"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="ComputerAnalysisConsole" Caption="Аналитическая консоль"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="NodeScanner" Caption="Сканнер узлов"/>
  </Box>
  - [bold]Анализатор артефактов:[/bold] Стационарное устройство, которое сканирует артефакты и отправляет данные в консоль.
  - [bold][textlink="Аналитическая консоль:" link="AnalysisConsole"][/bold] Стационарное устройство, используемое для отображения ветки узлов. Должно быть связано с Анализатором с помощью мультитула.
  - [bold]Сканнер узлов:[/bold] Небольшое переносное устройство, которое может показать ID активного узла и указать, готов ли артефакт к активации, позволяя учёным иметь минимальные знания для работы внутри камеры рядом с артефактом и на расстоянии без прямого доступа к консоли.

  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="CrateArtifactContainer" Caption="Контейнер артефактов"/>
    <GuideEntityEmbed Entity="HandheldArtifactContainer" Caption="Переносной контейнер артефактов"/>
  </Box>
  - [bold]Контейнеры артефактов:[/bold] Безопасно хранят и транспортируют артефакты, предотвращая активацию узлов.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="MachineArtifactCrusher" Caption="Дробитель артефактов"/>
  </Box>
  - [bold]Дробитель артефактов:[/bold] Дробит артефакты на фрагменты. Четыре фрагмента можно собрать обратно в новый артефакт.
  <Box>
    <GuideEntityEmbed Entity="ArtifactFragment" Caption="Фрагмент артефакта"/>
  </Box>
  - [bold]Фрагмент артефакта:[/bold] Части разрушенных артефактов. Четыре фрагмента можно собрать обратно в новый артефакт в меню крафта.
</Document>
